Sure, here are the complete notes from the document, summarized with each point and sub-point along with one real-life example:

### Universal Design
**Explanation**: The design and composition of an environment so that it can be accessed, understood, and used to the greatest extent possible by all people.
- **Example**: Ramps in public buildings for wheelchair access.

### The 7 Principles of Universal Design
1. **Equitable Use**
   - **Explanation**: The design is useful and marketable to people with diverse abilities.
   - **Example**: High contrast digital designs ensure color-blind users can see all screen content.

2. **Flexibility in Use**
   - **Explanation**: The design accommodates a wide range of individual preferences and abilities.
   - **Example**: Closed-captioned subtitles in addition to audio for videos.

3. **Simple and Intuitive Use**
   - **Explanation**: The design is easy to understand, regardless of the user’s experience, knowledge, language skills, or current concentration level.
   - **Example**: Streaming service websites with popular titles easily accessible and a noticeable search button.

4. **Perceptible Information**
   - **Explanation**: The design communicates necessary information effectively to the user, regardless of ambient conditions or the user’s sensory abilities.
   - **Example**: Breaking up text into bullet points and using images to emphasize key points.

5. **Tolerance for Error**
   - **Explanation**: The design minimizes hazards and the adverse consequences of accidental or unintended actions.
   - **Example**: Confirmation overlays for actions like adding items to a shopping cart.

6. **Low Physical Effort**
   - **Explanation**: The design can be used efficiently and comfortably and with a minimum of fatigue.
   - **Example**: Anchoring relevant navigation at the top of a webpage to minimize scrolling.

7. **Size and Space for Approach and Use**
   - **Explanation**: Appropriate size and space is provided for approach, reach, manipulation, and use regardless of user’s body size, posture, or mobility.
   - **Example**: Ensuring buttons are large enough to be clicked on both computer screens and mobile phones.

### Inclusive Design
**Explanation**: Create products that understand and enable people of all backgrounds and abilities.
- **Example**: Websites with large fonts and high contrast for older users with presbyopia.

### Design for Accessibility – Lens
**Explanation**: A lens is a filter used to understand how different aspects of the design affect the needs of the users.

#### Lens of Animation and Effects
- **Explanation**: Ensure animations do not cause confusion, dizziness, or seizures.
- **Example**: Slack allowing users to hide animated images and emojis.

#### Lens of Audio and Video
- **Explanation**: Ensure audio and video content is not disruptive and includes transcripts.
- **Example**: Not autoplaying videos and providing transcripts/subtitles for all video content.

#### Lens of Color
- **Explanation**: Use color thoughtfully to ensure it conveys meaning and is accessible to all users, including those with color blindness.
- **Example**: Using icons or text descriptions in addition to color to convey meaning.

#### Lens of Controls
- **Explanation**: Design interactive elements (buttons, links) that are easy to use and understand.
- **Example**: Ensuring buttons are large enough and spaced appropriately to avoid touch errors.

#### Lens of Font
- **Explanation**: Use fonts and text styles that are easy to read and adaptable to user needs.
- **Example**: Allowing users to customize font size and spacing for better readability.

#### Lens of Images and Icons
- **Explanation**: Ensure images and icons are accessible and convey the intended meaning.
- **Example**: Providing descriptive alt text for images used in digital designs.

These notes cover the major points and sub-points from the document with an explanation and one real-life example for each.
